<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>私语</title>
    <link>https://Petitchaton78.github.io/</link>
    <description>Recent content on 私语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 10:29:08 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Petitchaton78.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>每年的40个问题 2023</title>
      <link>https://Petitchaton78.github.io/post/%E6%AF%8F%E5%B9%B4%E7%9A%8440%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 10:29:08 +0800</pubDate>
      <guid>https://Petitchaton78.github.io/post/%E6%AF%8F%E5%B9%B4%E7%9A%8440%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98-2023/</guid>
      <description>写完这四十个问题的答案，我最大的感觉是，自己真的浑浑噩噩，哪怕让我说出最喜欢的一件事情、最喜欢的一顿饭、最想得到的东西，这些我都无法在一瞬间回答，而是努力的搜寻并不完整的记忆，新的一年，我希望自己能做成几件事，在此立下 flag：&#xA;多邻国日语坚持 350 天以上； 学会吉他，弹唱基本的歌曲三首以上； 宏观方面的研究尽量多学一些，而不是一直一知半解，至少三本宏观的书吧； 坚持锻炼身体和早睡，早睡至少一周三-四次，锻炼至少一周三次； 完成 20 篇可以发表的博客。 你今年做了哪些之前从未做过的事？ 学习日语，在多邻国坚持了差不多至少 150 天吧，基本上 90% 以上的天数上都有在坚持。这件事也印证了一个道理，想坚持一件事情，应该尽量让这件事情更加容易完成，之前经常时不时就三分钟热度，下载好一堆资料，然后打开看一眼，over。这次日语学习能坚持下来很大程度上在于多邻国优秀的机制，每天仅需要 3-5 分钟，心情好可以多学一会儿，甚至蹲马桶时顺手做一下也是经常发生的，今年希望我能坚持 350 天以上，到年底可以进入下一个学习阶段。&#xA;你有没有遵守年初时和自己许下的约定？ 没有，虽然我已经记不清楚了，但是年初的时候我肯定是希望自己能够学好一些或者做好一些事情，比如宏观经济、对股票的研究等，实际上是，我一件也没有完成。&#xA;你身边有人生孩子了吗？ 比较 close 的人的确没有。&#xA;你身边有人去世了吗？ 没有。&#xA;你去了哪些城市/州/国家？ 团建去了趟长沙，十一回了趟郑州，基本等于哪都没去。&#xA;明年你想要获得哪些你今年没有的东西？ 其实回想起来，几乎100% 的东西我买回来之后就放在了那里，除了稳定贬值毫无作用，所以今年我希望自己能控制住自己的物欲，整体不超过 1w 吧。&#xA;今年的哪个或哪些日子会铭刻在你的记忆中，为什么？ 回忆不起来了，回想起来今年好像忙忙碌碌（每年都是），但好像也没什么印象深刻的时候。&#xA;你今年最大的成就是什么？ 如果非要说的话，我觉得装修算是我坚持下来的一个 project，虽然结果未必 100% 满意，但我觉得我要学会接受不完美，毕竟你在物质和精神上好像都没啥资格追求完美。&#xA;你今年最大的失败是什么？ 有趣的是，虽然我不觉得自己很成功，但同时我也没感觉今年有啥大的失败。&#xA;你今年还遇到过哪些困难？ 与父母之间的关系、工作上的不太顺利等，一言难尽。&#xA;你今年是否生过病或受过伤？ 生病肯定是有的，新冠后遗症的感觉，基本就是嗓子痛、发烧、咳嗽鼻涕三件套，到也没啥特别的，唯一就是有了孩子之后，非常害怕生病。&#xA;你今年买过的最好的东西是什么？ 回想起来，可能就是 iphone 14 pro max 吧，减少了很多折腾的时间。&#xA;谁的行为值得去表扬？ 不想回答&#xA;谁的行为令你感到震惊？ 不想回答&#xA;你大部分的钱都花到哪里去了？ 如果排序的话，估计前三分别是房子、孩子、电子产品吧&#xA;有什么事让你感到超级、超级、超级兴奋？ 没有，我希望今年我能找到&#xA;哪首歌会永远让你想起这一年？ 看了下今年听的最多的新歌应该是大梦吧，契合了某些时候很 down 的心情和压力，生活中的无奈和妥协。&#xA;与去年的这个时候相比，你是：感到更快乐还是更悲伤了？变得更瘦还是更胖了？变得更富还是更穷了？ 还是快乐一些的，准确说我觉得自己对抗悲伤的能力变强了，变得更胖了，富有算不上吧。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
